反對填海 利率輸送 源頭減廢 取消150

大家呢段時間需要以正視聽
目標一致 討論 行動都要一致
唔好比共產黨一貫分化手法分化到
集中討論 目的拖垮填海計劃 唔好比到位支那回氣

呢段時間係人係鬼 一睇就知

今次一定唔可以比政府得逞

守得住今次 配合外圍因素 好有可能拖垮支那

希望香港人可以團結一次 當係最後一次呀

呢段期間一定要令更多人清楚呢一件事既問題

呢段時間會有好多五毛分化討論
希望有人可以整五毛list

今次呢個填海送錢計劃太明顯係幫支那既貿易戰
如果拖垮到計劃 就有機會拖垮支那

今次填海規模係大到痴線
亂駛錢咁

但睇唔出同支那貿易戰有乜關係

唔該講下你的推論先

沙中線，高鐵，港豬澳
都係用大陸工程公司
基建=錢= 利益輸送比大陸

啱呀 所以要用呢三項工程去類比千億填海計劃
等多啲人知道呢啲 又貴又唔合標準既工程係送錢比大陸 唔好再中伏

今次大家唔好做淡友
一齊參與討論 有能力既參與抗爭行動
激進好 非激進都好 有能力就參與
今次好有可能係最後一次抗爭

政府bid工程通常咁玩

有個marking scheme
分數最高者入標

七成價錢分數
三成技術分數

通常入標者，報價都好低
但之後狂claim你錢，令你駛錢更多。

或者將貨就價，交劣質貨，
之後audit唔過關，又開單claim數。

所以中資易中標，因識玩手段。
有時唔係china中，而係india公司中標，你仲喊九聲。佢哋比支國更pk。
負責的政府公務員做唔到野，因為一定要跟marking scheme做。

香港好多人肯為香港好
搞抗爭

但根本唔理解個根源係邊，抗爭反抗內容唔中point。

我就覺得香港萬惡根源在政府 tendor management 和project management 太爛。考試招聘制度又廢又濕鳩。多人考但無法提拔人才。

真正既源頭係支那 希望唔好混淆視聽
千億送錢計劃係點都唔可以比佢上馬

香港人成日有支那陰謀論，支共陰謀論。
根本同西方世界流行的政治陰謀論，醫療陰謀論，疫苗陰謀論冇分別。

香港絕大部分問題係出在政府自身的management入面太爛太廢。

如果你曾做過政府或bid過政府contract，
你就會明白點解我咁講。

支共插手已經唔係陰謀論
唔好以為一個陰謀論套上去 就可以令件事唔合理
證據多多都有 只係你唔願意睇

支共插手係插手，但係咪陰謀又係兩件事。藥

我估你係學生
如果你做過政府contract
我可以肯定你會發現，政府比你想象中更差更爛

但也沒辦法
情況等同你冇父蔭，要賺錢養家
日日朝六晚十二，星期一至六努力扮工
但你條女或你家人
係咁屌你成日掛住返工，唔理佢，對客好過對佢。
呢樣係事實，但冇辦法，唯有互相體諒。

講返香港政治
宏觀計，一來香港被中國西方和本土三方勢力夾住，好難做野。

微觀計，香港政府d 內部管理失敗。
因為成日要互相制衡。
部門間缺乏協調，各自為政。

好似出Tendor和人事方面，佢又要簡化和防貪，又要有效率。最後政府一刀切，斬腳止避沙蟲，全部跟marking schemr，價低者得。內部升職就睇年資，結果搞到做就三十六，唔做三十六。但如果睇表現，又會搞好多勾心鬥角人事複雜，所以係冇辦法。

班大學生又唔肯虛心學習聆聽，懶醒，成日以為抗爭就有出路。問題係你唔明政府的難處和運作，亂石投醫，你咁搞抗爭有春咩？

政府又係，唔肯聽虛心市民需要。做事求其做個樣就算。

支共仲衰，唔明香港政治法律點玩，夾硬將大陸套野搬黎香港。

講到尾，中共，港府，中國人，香港人，大學生
五方面溝通極差，互不理解，唔肯虛心聆聽，唔肯學習。但大家又好有熱誠，想為香港做些野，好似唔做野唔得，好似熱窩上的螞蟻咁，結果越搞越亂，關係越來越薑。